﻿ Thoái hoàn hơn 2 tỷ đồng_tiền điện cho khách_hàng
Công_ty Điện_lực TPHCM đang thay_thế dần các ĐKĐT “ kém chất_lượng ” bằng điện_kế cơ . Ngày 28-5 , Công_ty Điện_lực TPHCM cho_biết , sau một thời_gian gắn đối_chứng và tính bình_quân chu_kỳ để xác_định sai_số giữa điện_kế điện_tử và điện_kế cơ , đến nay đã có hơn 10 ngàn khách_hàng được thoái hoàn tiền điện với số tiền hơn hai tỷ đồng .
Tuy_nhiên cũng có rất nhiều trường_hợp điện_kế điện_tử chạy chậm hơn điện_kế cơ nhưng công_ty không truy_thu nhằm đảm_bảo quyền_lợi cho khách_hàng . Đến nay việc gắn đối_chứng cho 293.000 điện_kế điện_tử cơ_bản đã xong , chỉ còn vài ngàn trường_hợp do chủ nhà đi vắng , nhân_viên ngành điện đến nhiều lần nhưng chưa gặp được , những trường_hợp còn lại công_ty sẽ gắn xong trong tháng 5-2006 . Như_vậy so với kế_hoạch đề ra , việc gắn đối_chứng hoàn_tất trước một tháng . Dự_kiến việc thoái hoàn tiền điện cho khách_hàng cũng xong trong tháng 9-2006
Theo SGGP
